%!TEX program = lualatex
\documentclass[12pt,a4paper,twocolumn]{article}
\usepackage[margin=1cm]{geometry}
\usepackage[hyphens]{url}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{dirtytalk}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{calc}
\usepackage{fontspec}


\newcounter{entrycnt}
\hoffset=-5mm

\newcommand{\entry}[3]{
\stepcounter{entrycnt}


%\medskip
\ifodd\value{entrycnt}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{l m{\linewidth-1.5cm}}
		\qrcode[height=1cm]{#3} & \textbf{#1} #2
	\end{tabular*}
\else
	\begin{tabular*}{\linewidth}{m{\linewidth-1.5cm} r}
		\textbf{#1} #2 & \qrcode[height=1cm]{#3}
	\end{tabular*}
\fi
}


\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\small
%\footnotesize

%\begin{tabular*}{\textwidth}{l m{\textwidth-4cm}}
%\qrcode{http://arneweisse.github.io/samling/samling.html} & \url{http://arneweisse.github.io/samling/samling.html} \\
%\end{tabular*}

\entry{Denna a4-sida är}{ett axplock ur en större samling på 52 a4 sidor. Hela samlingen finns på http://goo.gl/vbce1U. Skriv gärna ut och dela vidare!}{http://goo.gl/vbce1U}

\entry{Solrosupproret.se}{Tillsammans för en mänskligare Försäkringskassa}{http://solrosuppropet.se/}

\entry{Protest mot konsekvenserna av dagens sjukförsäkringspolitik!}{Sedan regeringen gjorde tillägget i regleringsbrevet att Försäkringskassan \say{ska verka för att sjukpenningtalet 2020 inte överstiger 9,0 dagar} har avslagen på sjukpenning tredubblats.}{https://goo.gl/iZjSzg}


\entry{8 nov 2017}{Den 27 november går mitt nuvarande sjukintyg ut. Återigen innebär det den där osäkerheten om Försäkringskassan kommer att godkänna det nya som kommer.
Detta trots att jag det senaste året varit inlagd på psykiatrins slutenvård tre gånger för suicidprevention.}{https://goo.gl/j8EenH}

\entry{8 nov 2017}{Sjuka i kläm när de \say{bollas} över till Arbetsförmedlingen}{https://goo.gl/SA4yKe}

\entry{8 nov 2017}{Försäkringskassan och Regnér skyller ifrån sig}{https://goo.gl/Xj3BCF}


\entry{8 nov 2017}{\say{Sjuka ska ha rätt att vara sjukskrivna} När allt fler får avslag på sin sjukpenning menar distriktsläkare Margaretha Lööf-Johansson från Brunflo, att det måste till en förändring från politikerna.}{https://goo.gl/dfHkrs}



\entry{9 nov 2017}{Bästa Stefan Löfven jag höll på att mista mitt hem när jag blev utförsäkrad av Försäkringskassan. Hur går det nästa gång? Blir jag hemlös?}{https://goo.gl/pD3ZDb}

\entry{9 nov 2017}{Många vittnar om att de far illa av skärpt bedömning för sjukpenning. Hårdare regler för sjukpenning ställer många människor i en svår situation.}{https://goo.gl/kWDGLH}


\entry{10 nov 2017}{Att folk inte bivit friskare utan att de bara plötsligt blivit utan ersättning och därmed inte längre finns med som sjuka i statistiken över sjuktal. Det är de sjuka som det varit tufft för.}{https://goo.gl/WGmwRC}

\entry{11 nov 2017}{Skulle vilja veta hur @dagensnyheter tänker när man inte tar upp vad som gömmer sig bakom det fina \say{lyckats sänka sjuktalen}? För sanningen är att sjuka människor står utan försörjning enkom pga detta mål.}{https://goo.gl/S7ebK5}

\entry{11 nov 2017}{Läser precis artikeln i DN. \say{Vänt utvecklingen med sjukskrivningskostnaderna}. Iskall omskrivning för ökad utslagning av långtidssjuka. Och du är stolt över det?}{https://goo.gl/xsaRB7}

\entry{12 nov 2017}{Om Franz Kafka nånsin känner för att uppstiga ur graven och skriva en uppföljare till \say{Processen} kanske han kan skriva om hur det är att vara sjuk i sverige.}{https://goo.gl/eGBAqT}

\entry{12 nov 2017}{Jenny Wennberg: Assistanshaveriet är regeringens verk}{https://goo.gl/dnJwpg}

\entry{13 nov 2017}{Mikael Holmgren: Jag kan inte längre vara en del av ditt parti, Stefan Löfven}{https://goo.gl/EWYsRs}

\entry{13 nov 2017}{Socialdemokraterna och miljöpartiet i regeringsställning har satt som mål att minska antalet dagar som människor är sjukskrivna per år}{https://goo.gl/3m8pyM}

\entry{14 nov 2017}{Susanne Sjöstedt (S): Vi håller på att sabba hela sjukförsäkringssystemet. \say{Experter bedöms – och ifrågasätts – av personer som saknar medicinsk kompetens}}{https://goo.gl/e64Nmk}

\entry{15 nov 2017}{Fusket finns på Försäkringskassan}{https://goo.gl/oYrUZG}

\entry{15 nov 2017}{Regeringens sätt att få ner sjuktalen: dra in sjukersättningen.}{https://goo.gl/Y1cFoM}

\entry{15 nov 2017}{Läkaren om att sjuka nekas ersättning: \say{Jag sitter på helgerna och sliter mitt hår}}{https://goo.gl/7xcVHu}

\entry{15 nov 2017}{Försäkringskassan trotsar regeringens viljeyttring}{https://goo.gl/ZjQ95b}

\entry{15 nov 2017}{Maktlösheten fick läkaren Anders Jeppsson att bränna ut sig}{https://goo.gl/sYr7bF}

\entry{15 nov 2017}{Försäkringskassan godkänner ej min PTSD? Trots läk. Intyg från veteranmottagningen?}{https://goo.gl/gXwGZ6}

\entry{16 nov 2017}{Allt fler och fler människor nekas sjukpenning i dagens Sverige, detta trots att läkare bedömt dem som så sjuka att de inte klarar av att arbeta.}{https://goo.gl/SwnWj6}

\entry{18 nov 2017}{Jag har inte kunnat ANDAS sen avslagsbeslutet från FK sedan början av september. Varje dag och natt har jag tänkt, oroat, drömt, försökt hitta en lösning på pengar till varenda liten räkning.}{https://goo.gl/433ToB}

\entry{18 nov 2017}{Familjens vädjan för hjärnskadade Eija - \say{Har du sett på när ett barn sakta dör framför dina ögon?}}{https://goo.gl/5z5pzq}

\entry{19 nov 2017}{Hon anklagar Försäkringskassan för psykisk misshandel: \say{Det är som om vi inte skulle vara människor}}{https://goo.gl/ipoBXJ}

\entry{21 nov 2017}{Renée nekas sjukpenning - får sälja sina möbler}{https://goo.gl/91sM52}

\entry{21 nov 2017}{Jag tvingas jobba – trots operation och läkarintyg}{https://goo.gl/bWcgmV}

\entry{21 nov 2017}{Vid möten och samtal med enskilda personer och med flera fackliga organisationer, såväl TCO-förbund som LO-förbund, har det framkommit att rehabilitering av sjukskrivna har avbrutits genom indragen sjukpenning.}{https://goo.gl/NZPEVj}

\entry{22 nov 2017}{Sjukförsäkringen inte längre rättssäker}{https://goo.gl/PFEhHN}
\end{document}
